侵侵: 香港自治法案部份不會具備法律約束力

首先 侵侵 statement 如下

STATEMENTS & RELEASES

Statement by the President
FOREIGN POLICY

Issued on: July 14, 2020

Today, I have signed into law H.R. 7440, the “Hong Kong Autonomy Act” (the “Act”). The Act addresses China’s failure to meet certain obligations under the Sino-British Joint Declaration. I note, however, that the requirements for a waiver or termination of sanctions under section 8 of the Act could limit my discretion under Article II of the Constitution to conduct the Nation’s foreign affairs. In such circumstances, my Administration will treat these limitations as advisory and non-binding. In addition, my Administration will treat the requirement in section 8 of the Act to report to the Congress regarding the advisability of terminating the Act and sanctions imposed thereto consistent with the President’s authority under Article II, Section 3 of the Constitution to recommend to the Congress only such measures as the President shall judge necessary and expedient.
DONALD J. TRUMP

姐係死得? 但侵侵EO講明制裁...

EXECUTIVE ORDERS

The President’s Executive Order on Hong Kong Normalization
FOREIGN POLICY

Issued on: July 14, 2020

By the authority vested in me as President by the Constitution and the laws of the United States of America, including the United States-Hong Kong Policy Act of 1992 (Public Law 102-393), the Hong Kong Human Rights and Democracy Act of 2019 (Public Law 116-76), the Hong Kong Autonomy Act of 2020, signed into law July 14, 2020, the International Emergency Economic Powers Act (50 U.S.C. 1701 et seq.) (IEEPA), the National Emergencies Act (50 U.S.C. 1601 et seq.) (NEA), section 212(f) of the Immigration and Nationality Act of 1952 (8 U.S.C. 1182(f)), and section 301 of title 3, United States Code,

I, DONALD J. TRUMP, President of the United States of America, determine, pursuant to section 202 of the United States-Hong Kong Policy Act of 1992, that the Special Administrative Region of Hong Kong (Hong Kong) is no longer sufficiently autonomous to justify differential treatment in relation to the People’s Republic of China (PRC or China) under the particular United States laws and provisions thereof set out in this order. In late May 2020, the National People’s Congress of China announced its intention to unilaterally and arbitrarily impose national security legislation on Hong Kong. This announcement was merely China’s latest salvo in a series of actions that have increasingly denied autonomy and freedoms that China promised to the people of Hong Kong under the 1984 Joint Declaration of the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland and the Government of the People’s Republic of China on the Question of Hong Kong (Joint Declaration). As a result, on May 27, 2020, the Secretary of State announced that the PRC had fundamentally undermined Hong Kong’s autonomy and certified and reported to the Congress, pursuant to sections 205 and 301 of the United States-Hong Kong Policy Act of 1992, as amended, respectively, that Hong Kong no longer warrants treatment under United States law in the same manner as United States laws were applied to Hong Kong before July 1, 1997. On May 29, 2020, I directed the heads of executive departments and agencies (agencies) to begin the process of eliminating policy exemptions under United States law that give Hong Kong differential treatment in relation to China.

China has since followed through on its threat to impose national security legislation on Hong Kong. Under this law, the people of Hong Kong may face life in prison for what China considers to be acts of secession or subversion of state power –- which may include acts like last year’s widespread anti-government protests. The right to trial by jury may be suspended. Proceedings may be conducted in secret. China has given itself broad power to initiate and control the prosecutions of the people of Hong Kong through the new Office for Safeguarding National Security. At the same time, the law allows foreigners to be expelled if China merely suspects them of violating the law, potentially making it harder for journalists, human rights organizations, and other outside groups to hold the PRC accountable for its treatment of the people of Hong Kong.

...

Sec. 4. All property and interests in property that are in the United States, that hereafter come within the United States, or that are or hereafter come within the possession or control of any United States person, of the following persons are blocked and may not be transferred, paid, exported, withdrawn, or otherwise dealt in:

(a) Any foreign person determined by the Secretary of State, in consultation with the Secretary of the Treasury, or the Secretary of the Treasury, in consultation with the Secretary of State:

(i) to be or have been involved, directly or indirectly, in the coercing, arresting, detaining, or imprisoning of individuals under the authority of, or to be or have been responsible for or involved in developing, adopting, or implementing, the Law of the People’s Republic of China on Safeguarding National Security in the Hong Kong Administrative Region;

(ii) to be responsible for or complicit in, or to have engaged in, directly or indirectly, any of the following:

(A) actions or policies that undermine democratic processes or institutions in Hong Kong;

(B) actions or policies that threaten the peace, security, stability, or autonomy of Hong Kong;

(C) censorship or other activities with respect to Hong Kong that prohibit, limit, or penalize the exercise of freedom of expression or assembly by citizens of Hong Kong, or that limit access to free and independent print, online or broadcast media; or

(D) the extrajudicial rendition, arbitrary detention, or torture of any person in Hong Kong or other gross violations of internationally recognized human rights or serious human rights abuse in Hong Kong;

(iii) to be or have been a leader or official of:

(A) an entity, including any government entity, that has engaged in, or whose members have engaged in, any of the activities described in subsections (a)(i), (a)(ii)(A), (a)(ii)
(B), or (a)(ii)(C) of this section; or

(B) an entity whose property and interests in property are blocked pursuant to this order.

(iv) to have materially assisted, sponsored, or provided financial, material, or technological support for, or goods or services to or in support of, any person whose property and interests in property are blocked pursuant to this section;

(v) to be owned or controlled by, or to have acted or purported to act for or on behalf of, directly or indirectly, any person whose property and interests in property are blocked pursuant to this section; or

(vi) to be a member of the board of directors or a senior executive officer of any person whose property and interests in property are blocked pursuant to this section.

(b) The prohibitions in subsection (a) of this section apply except to the extent provided by statutes, or in regulations, orders, directives, or licenses that may be issued pursuant to this order, and notwithstanding any contract entered into or any license or permit granted before the date of this order.

Pish 下pls

錯了
你睇睇條Act係8條up乜：
the President may waive the application of sanctions under section 6 or 7 with respect to a foreign person or foreign financial institution if the President—
(1) determines that the waiver is in the national security interest of the United States; and
(2) submits to the appropriate congressional committees and leadership a report on the determination and the reasons for the determination.

即係話，條Act講明以下情況總統有權對外國金融機構豁免制裁：
1. 總統認為該豁免制裁對美國國家安全有利；
2. 同時總統向國會委員會提交報告說明豁免理由。

侵侵聲明話，由於以上兩點可能限制美國憲法下總統行使外交事務既權力，所以將視上述兩點為「建議性質」，不屬「強制性」。

注意Trump Trump並無話條文內容「違憲」，因為其實條文已經比左discretion總統，只係總統認為，我根據憲法外交權行使discretion係唔需要理由，所以我會視條文入面既理由係「建議性質」。

Thx ching